---
title: "Sujet et corrigé"

---

# S'exercer pour l'épreuve partique

[https://diraison.github.io/Pyvert/4.BAC/2.Chaines.de.caracteres/1.compter/](https://diraison.github.io/Pyvert/4.BAC/2.Chaines.de.caracteres/1.compter/)

*Les exercices de la partie bac, corresponde aux exercices de la base de données, l'avantage du site est qu'il propose une correction et un juge en ligne pour s'exercer.*


------------------------
-----------------

??? note "Sources"
    - [https://glassus.github.io/terminale_nsi/T6_6_Epreuve_pratique/BNS_2022/#exercice-011](https://glassus.github.io/terminale_nsi/T6_6_Epreuve_pratique/BNS_2022/#exercice-011)
    - [https://github.com/Golden28/terminale_nsi/tree/main/includes/files](https://github.com/Golden28/terminale_nsi/tree/main/includes/files)





# Épreuve Pratique BNS 2022

??? note "À lire"

    - Les sujets ci-dessous correspondent à la dernière version officielle, publiée le **24/02/2022**. 
    - Certains sujets (ceux de l'année dernière reconduits cette année) ont parfois été légèrement modifiés par rapport à la version 2021. La correspondance des numérotations entre la BNS 2021 et la BNS 2022 peut se retrouver [ici](data/corresp.png){. target = "_blank"}
    - Certains de ces sujets comportent des erreurs, que j'ai corrigées ou non. Dans le doute, comparer avec la Version originale du sujet
    - Les versions originales de ces sujets sont disponibles en pdf au début de chaque sujet. (pour télécharger les 40 sujets en un seul fichier, c'est [ici](data/BNS_2022_total_V2.pdf){. target = "_blank"})
    - Si vous trouvez une erreur dans un énoncé ou une correction, merci m'envoyer un message à gilles.lassus[at]ac-bordeaux.fr.


??? info "Pourquoi proposer une correction ?" 
    - La BNS est une banque de sujets **publique**, publiée bien en amont de l'Épreuve Pratique, afin que les futurs candidats puissent s'entraîner à la résolution des exercices.
    - Pour que **mes** élèves puissent travailler en autonomie, une proposition de corrigé figure en regard de l'énoncé.
    - Pour que d'autres puissent aussi travailler ces sujets et ces corrigés, éventuellement me signaler des erreurs, les corriger, et les partager à leur tour, ces corrections sont accessibles **à tous**. 



<br/>

## **Sujet 01**

<br/>

*Version originale, en pdf :* [ici](pdf2022/22-NSI-01.pdf){. target = "_blank"}

<br/>


??? example "Exercice 1"

    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_1/enonce.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_1/enonce.md"

    {{IDE('', MAX = 10, SANS = "eval,max")}}

    <br/>

??? example "Exercice 2"

    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_2/enonce.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_2/enonce.md"
    ```
    {{IDE('', MAX = 10, SANS = "eval,max")}}


??? example "Corrections"

    **Exercice 1**

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_1/correction.md"

    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_1/enonce.md"

    <br/>

    **Exercice 2**

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_2/correction.md"

    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/01_2/enonce.md"


<br/>


## Sujet 02

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-02.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 02.1
!!! example "Exercice 02.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_1/enonce.md"


### Exercice 02.2
!!! example "Exercice 02.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/02_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 03

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-03.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 03.1
!!! example "Exercice 03.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_1/enonce.md"


### Exercice 03.2
!!! example "Exercice 03.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/03_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 04

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-04.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 04.1
!!! example "Exercice 04.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_1/enonce.md"


### Exercice 04.2
!!! example "Exercice 04.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/04_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 05

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-05.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 05.1
!!! example "Exercice 05.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_1/enonce.md"


### Exercice 05.2
!!! example "Exercice 05.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/05_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 06

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-06.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 06.1
!!! example "Exercice 06.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_1/enonce.md"


### Exercice 06.2
!!! example "Exercice 06.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/06_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 07

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-07.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 07.1
!!! example "Exercice 07.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_1/enonce.md"


### Exercice 07.2
!!! example "Exercice 07.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/07_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 08

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-08.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 08.1
!!! example "Exercice 08.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_1/enonce.md"


### Exercice 08.2
!!! example "Exercice 08.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/08_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 09

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-09.pdf){. target = "_blank"}.

### Exercice 09.1
!!! example "Exercice 09.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_1/enonce.md"


### Exercice 09.2
!!! example "Exercice 09.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/09_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 10

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-10.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 10.1
!!! example "Exercice 10.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_1/enonce.md"


### Exercice 10.2
!!! example "Exercice 10.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/10_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 11

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-11.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 11.1
!!! example "Exercice 11.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_1/enonce.md"


### Exercice 11.2
!!! example "Exercice 11.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/11_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 12

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-12.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 12.1
!!! example "Exercice 12.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_1/enonce.md"


### Exercice 12.2
!!! example "Exercice 12.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/12_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 13

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-13.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 13.1
!!! example "Exercice 13.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_1/enonce.md"


### Exercice 13.2
!!! example "Exercice 13.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/13_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 14

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-14.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 14.1
!!! example "Exercice 14.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_1/enonce.md"


### Exercice 14.2
!!! example "Exercice 14.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/14_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 15

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-15.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 15.1
!!! example "Exercice 15.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_1/enonce.md"


### Exercice 15.2
!!! example "Exercice 15.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/15_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 16

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-16.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 16.1
!!! example "Exercice 16.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_1/enonce.md"


### Exercice 16.2
!!! example "Exercice 16.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/16_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 17

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-17.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 17.1
!!! example "Exercice 17.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_1/enonce.md"


### Exercice 17.2
!!! example "Exercice 17.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/17_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 18

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-18.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 18.1
!!! example "Exercice 18.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_1/enonce.md"


### Exercice 18.2
!!! example "Exercice 18.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/18_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 19

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-19.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 19.1
!!! example "Exercice 19.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_1/enonce.md"


### Exercice 19.2
!!! example "Exercice 19.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/19_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 20

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-20.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 20.1
!!! example "Exercice 20.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_1/enonce.md"


### Exercice 20.2
!!! example "Exercice 20.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/20_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 21

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-21.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 21.1
!!! example "Exercice 21.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_1/enonce.md"


### Exercice 21.2
!!! example "Exercice 21.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/21_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 22

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-22.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 22.1
!!! example "Exercice 22.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_1/enonce.md"


### Exercice 22.2
!!! example "Exercice 22.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/22_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 23

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-23.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 23.1
!!! example "Exercice 23.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_1/enonce.md"


### Exercice 23.2
!!! example "Exercice 23.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/23_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 24

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-24.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 24.1
!!! example "Exercice 24.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_1/enonce.md"


### Exercice 24.2
!!! example "Exercice 24.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/24_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 25

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-25.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 25.1
!!! example "Exercice 25.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_1/enonce.md"


### Exercice 25.2
!!! example "Exercice 25.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/25_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 26

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-26.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 26.1
!!! example "Exercice 26.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_1/enonce.md"


### Exercice 26.2
!!! example "Exercice 26.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/26_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 27

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-27.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 27.1
!!! example "Exercice 27.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_1/enonce.md"


### Exercice 27.2
!!! example "Exercice 27.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/27_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 28

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-28.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 28.1
!!! example "Exercice 28.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_1/enonce.md"


### Exercice 28.2
!!! example "Exercice 28.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/28_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 29

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-29.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 29.1
!!! example "Exercice 29.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_1/enonce.md"


### Exercice 29.2
!!! example "Exercice 29.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/29_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 30

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-30.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 30.1
!!! example "Exercice 30.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_1/enonce.md"


### Exercice 30.2
!!! example "Exercice 30.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/30_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 31

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-31.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 31.1
!!! example "Exercice 31.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_1/enonce.md"


### Exercice 31.2
!!! example "Exercice 31.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/31_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 32

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-32.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 32.1
!!! example "Exercice 32.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_1/enonce.md"


### Exercice 32.2
!!! example "Exercice 32.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/32_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 33

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-33.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 33.1
!!! example "Exercice 33.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_1/enonce.md"


### Exercice 33.2
!!! example "Exercice 33.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/33_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 34

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-34.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 34.1
!!! example "Exercice 34.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_1/enonce.md"


### Exercice 34.2
!!! example "Exercice 34.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/34_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 35

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-35.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 35.1
!!! example "Exercice 35.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_1/enonce.md"


### Exercice 35.2
!!! example "Exercice 35.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/35_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 36

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-36.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 36.1
!!! example "Exercice 36.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_1/enonce.md"


### Exercice 36.2
!!! example "Exercice 36.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/36_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 37

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-37.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 37.1
!!! example "Exercice 37.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_1/enonce.md"


### Exercice 37.2
!!! example "Exercice 37.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/37_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 38

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-38.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 38.1
!!! example "Exercice 38.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_1/enonce.md"


### Exercice 38.2
!!! example "Exercice 38.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/38_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 39

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-39.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 39.1
!!! example "Exercice 39.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_1/enonce.md"


### Exercice 39.2
!!! example "Exercice 39.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/39_2/enonce.md"
        ```             

<br/>

## ▶ Sujet 40

[Version originale du sujet en pdf](pdf2022/22-NSI-40.pdf){. target = "_blank"}

### Exercice 40.1
!!! example "Exercice 40.1"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_1/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_1/correction.md"

    === "Source Markdown"
            --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_1/enonce.md"


### Exercice 40.2
!!! example "Exercice 40.2"
    === "Énoncé" 
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_2/enonce.md"

    === "Correction"
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_2/correction.md"

    === "Sources Markdown"
        ```md
        --8<-- "docs/y_BAC/2_Epreuve_pratique/Annales/2022/fichiers/40_2/enonce.md"
        ```             


*Remerciements pour le signalement et la correction des nombreuses erreurs : Alexandre Hainaut, Noé Pierre, Cyrille Jochault, Sébastien Rivillon, Clémentine et Laorine (AEFE Montréal), Théo EwzZer, Laurent Briend, Matteo Gaillard.*
